支那連續第3個月減持美債

中國在8月份連續第3個月減持美國國債，當月正是北京當局努力遏制人民幣貶值之時。

根據美國財政部周二公布的數據，中國持有的美國國債金額為1.165兆美元，低於7月份的1.171兆美元。

日本持有的美債金額僅次於中國，其持有量從1個月前的1.036兆美元減少至1.03兆美元。

中國出售美國國債有時會被視為對貿易戰的回應，特別是在中國駐美大使3月份暗示必要時減少購買美國國債的可能性之後。

美國總統川普自7月份以來已對約一半的中國進口產品徵收關稅，中國也對美國進口商品進行報復。

8月份外國持有的美國國債總額增加354億美元，達到6.287兆美元，其中巴西、沙烏地阿拉伯和愛爾蘭的持有量均增加。